美媒：華大基因與解放軍合作收集 DNA 數據

路透社及哥倫比亞廣播公司（CBS）時事節目《60分鐘》報道，全球最大生物科技公司 — 華大基因（BGI Group）同解放軍有聯繫，包括與解放軍的超級電腦專家共同分析由呼吸道病源到腦部研究等多個項目。自武漢肺炎（Covid 19）爆發以來，華大在歐美、澳洲多地銷售數以千萬計武漢肺炎試劑，美國安全部官員曾警告當地的研究中心不要採用中國的試劑，認為中國可能借此收集外國人的基因數據以協助自己的研究，惟華大強烈否認。

路透社指，翻查 40 多分中英文公開文件及研究部告，顯示華大基因同解放軍的聯繫比想像中更密切，反映在中國國家主席習近平治下，利用私人科技公司進行軍方的研究項目。

華大基因是香港政府「欽點」在本港做全民自願檢測的 3 間中國國家級機構之一，早前已傳出負面消息，包括遭一間英國基因科技公司入稟高等法院，控告華大及其相關公司出售的基因測序試劑套裝，侵犯其在港註冊專利，案件排期 2 月 24 至 26 日聆訊。另外，瑞典公共衞生局於去年 8 月曾指華大出口該國的檢測套裝有「假陽性」問題。

報道引述一名曾在美國國會聽證會作供的智囊組織 Center for a New American Security 高級研究員 Elsa Kania 表示，中國軍方致力於腦部、基因編輯以至人工基因組創建等研究，將來甚至可能配合生物武器的應用，又指美國政府應該關注華大基因同解放軍的聯繫。

華大基因回應路透社的查詢時指，公司向來遵守有關開放科學，數據共享和基因組研究的國際標準及中國法律，又強調同解放軍的合作是屬於學術研究，並「強烈否認任何同解放軍聯繫的指控，尤其是有關 COVID-19 測試的指控。」

報道又指，由 Google 前總裁 Eric Schmidt 領導的人工智能專家工作小組於去年 10 月向美國政府警告要關注中國政府對生物科技領域的資助、在收集生物數據方面的優勢以及解放軍對潛在軍事應用的興趣。小組將於今年 3 月提交報告，預期當中會警告敵對國家將以人工智能分析美國人口的基因弱點，並透過病原體改造工程以針對這些弱點，同時透過基因研究增強士兵的智力或體力。路透社就曾發現，華大基因參與解放軍一個旨在減少中國漢族人對高原反應的研究項目，以協助某些邊境地區的士兵適應環境。

另外，在 CBS 最新一集《60分鐘》報道，華大基因曾提出在華盛頓、紐約和加州等地建立和營運實驗室，時任美國國家情報總監辦公室（ODNI）反情報部門主管埃文納（William Evanina）曾警告各州不應接受這提議。他在節目中說：「外國勢力可以從新型冠狀病毒測試中收集、儲存和利用生物識別的數據。」他提到，擔心中國或利用華大基因一類的的公司收集生物數據，認為全球應更加注意生物數據資產，因為有人可能秘密收集這些數據，威脅國家安全。

絕對唔出奇

華大基因有冇喺香港做過檢測

上次全民咪華大

基因大數據
拎黎商業化，販賣ＤＮＡ資料
國家用ＤＮＡ數據監控平民

將來會製造強化人new type?

大家明白點解要強制封樓檢驗啦

依個世界絕對比我地所想更恐怖

大陸d研究

美媒：華大基因與解放軍合作收集 DNA 數據

Push

由一開始創立已經係軍方背景啦屌

一早講過，千祈不可讓中共接觸科技醫藥和金融，否則是人類的災難